Het is misschien goed te verhullen hun verloving (wanneer ze ingeschakeld) van mevrouw Klaassen--en als dat het geval is, moet zeer zinvol voor Willoughby worden maar weinig in Devonshire .
Maar dit is geen excuus om hun schuilplaats tegen ons."
"verhulling van ons!
Mijn Lieve kind, weet u beschuldigt Willoughby en Marianne van versluiering?
Dit is vreemd, wanneer je ogen zijn zo elke dag voor incautiousness."
"Ik wil geen bewijs van genegenheid," zei Elinor; "maar van hun verloving ik doe."
"Ik ben erg tevreden van beide."
"Nog geen syllabe is gezegd over het onderwerp, door elk van hen."
"Ik heb niet gewild lettergrepen waar acties hebben gevoerd ter sprake brengen.
Niet zijn gedrag aan Marianne en voor ons allen, voor ten minste de laatste veertien dagen, verklaard dat hij geliefd en geacht haar als zijn toekomstige vrouw, en dat hij zich voor ons de bevestiging van de dichtstbijzijnde relatie?
Hebben we niet perfect begrepen elkaar?
Niet mijn instemming is dagelijks gevraagd door zijn uiterlijk, zijn wijze zijn attent en aanhankelijk respect?
Mijn Elinor, is het mogelijk om te twijfelen aan hun engagement?
Hoe kon zo'n gedachte ontstaan?
Hoe is het te veronderstellen dat Willoughby, overtuigd als hij moet van uw zuster liefde, laat haar en laat haar misschien al maandenlang zonder vertellen van zijn genegenheid; - dat zij zonder een wederzijdse uitwisseling van vertrouwen?"
"Ik moet bekennen," antwoordde Elinor, "dat iedere omstandigheid behalve één voorstander is van hun engagement; maar dat men de totale stilte van beide , en met mij bijna belangrijker elke andere."
"hoe vreemd dit is!
U moet mij ongebondenheid van Willoughby, indien, na alles wat er openlijk gebeurd tussen hen, je kan twijfelen aan de aard van de voorwaarden waarop ze samen.
Hij stelt een deel van zijn gedrag voor je zus al die tijd?
U veronderstellen hem echt onverschillig tegenover haar?"
